<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>ABC ESPAÑA</title>
        <link>https://www.abc.es</link>
        <description>España</description>
        <item>
            <title>
            El AMPA del CEIP Río Tajo de Guadalajara sale a manifestarse contra el cierre del centro
            </title>
            <link>
            https://www.abc.es/espana/castilla-la-mancha/abci-guadalajara-ampa-ceip-tajo-guadalajara-sale-manifestarse-contra-cierre-centro-202101281816_noticia.html
            </link>
            <description>
            <img align="left" src="https://static1.abc.es/media/espana/2021/01/28/tajo-kQ8B--620x349@abc.jpg"/>El AMPA del CEIP Río Tajo de Guadalajara ha solicitado a la Subdelegación del Gobierno la convocatoria de una manifestación para hoy en coche, para reclamar que no se cierre este colegio y consideran que la fusión de este centro con el colegio el Balconcillo supone «hacinar» a 400 en unas instalaciones donde ahora hay la mitad de alumnos en un momento que, a su juicio, no es el más apropiado por el Covid. Así lo ha afirmado en declaraciones a varios periodistas, a las puertas del propio centro, la vicepresidenta del AMPA, Elena Martínez, acompañada de Noelia Martínez, miembro del Consejo Escolar, ambas madres de niñas que estudian en este centro, quien ha aclarado que también han solicitado sendas reuniones «urgentes» con el delegado de Educación, Ángel Fernández, y con el alcalde, Alberto Rojo, para darles a conocer su oposición a esta fusión de centros aunque sea por optimizar recursos. De momento, en la subdelegación aún no han resuelto sobre esta manifestación pero los padres y madres del Río Tajo también han recogido ya más de 1.200 firmas por medio de la Plataforma Change.org que entregaron al delegado de Educación. Según señaló la vicepresidenta del AMPA y madre de una niña del centro, creen que con la fusión de este centro con el colegio Balconcillo «se está vulnerando» su derecho de elección. Para el AMPA no tiene sentido que desde el Gobierno regional pretendan en este momento «juntar» dos centros cuando en otros se tiende a «desdoblar» las aulas y a «mantener las máximas distancias de seguridad» por la pandemia.
            </description>
            <category domain="España">España</category>
            <category domain="Castilla La Mancha">Castilla La Mancha</category>
            <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 18:16:09 +0100</pubDate>
            <guid>
            https://www.abc.es/espana/castilla-la-mancha/abci-guadalajara-ampa-ceip-tajo-guadalajara-sale-manifestarse-contra-cierre-centro-202101281816_noticia.html
            </guid>
        </item>
        <item>
            <title>
            Alcázar de San Juan cancela el concurso regional de vinos «1.000 no se equivocan»
            </title>
            <link>
            https://www.abc.es/espana/castilla-la-mancha/abci-ciudad-real-alcazar-san-juan-cancela-concurso-regional-vinos-1000-no-equivocan-202101281803_noticia.html
            </link>
            <description>
            <img align="left" src="https://static4.abc.es/media/espana/2021/01/28/alcazar-kD0E--620x349@abc.jpg"/>El Ayuntamiento de Alcázar de San Juan ha decidido finalmente y de forma definitiva cancelar la celebración del Concurso Regional de Vinos «1.000 no se equivocan» debido a la situación sanitaria provocada por el coronavirus. Un evento que se viene celebrando en el mes de marzo y en el que un jurado compuesto por mil catadores aficionados y amantes del vino, eligen el mejor vino presentado al concurso, según ha avanzado la alcaldesa, Rosa Melchor. Respecto a la celebración de la Feria de los Sabores, que se viene celebrando el último fin de semana del mes de abril, la regidora ha indicado que aún no se ha decidido a la espera de la evolución sanitaria de la pandemia, ha informado el Ayuntamiento en un comunicado. Por otro lado Rosa Melchor se ha referido al comienzo de las obras del nuevo parking de autocaravanas en su nuevo emplazamiento, junto a la piscina municipal. Si bien Alcázar de San Juan cuenta desde hace años con este recurso en las inmediaciones de la plaza toros, el nuevo proyecto contempla la mejora y ampliación de las instalaciones, dispondrá de duchas y aumentará el número de plazas. La Diputación Provincial de Ciudad Real invertirá 215.000 euros y formará parte de la red de servicios para autocaravanas de Ciudad Real.
            </description>
            <category domain="España">España</category>
            <category domain="Castilla La Mancha">Castilla La Mancha</category>
            <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 18:03:49 +0100</pubDate>
            <guid>
            https://www.abc.es/espana/castilla-la-mancha/abci-ciudad-real-alcazar-san-juan-cancela-concurso-regional-vinos-1000-no-equivocan-202101281803_noticia.html
            </guid>
        </item>
        <item>
            <title>
            Detectado en Vigo el primer caso confirmado de la variante sudafricana en España
            </title>
            <link>
            https://www.abc.es/espana/galicia/abci-detectado-vigo-primer-caso-confirmado-variante-sudafricana-202101281800_noticia.html
            </link>
            <description>
            <img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2021/01/28/DAMBin(80)-k3lF--620x349@abc.jpg"/>El primer caso confirmado de la variante sudafricana en España ha sido detectado en Vigo, según ha informado este jueves el Servizo Galego de Saúde (Sergas). Se trata de un hombre de 30 años de edad, vinculado a la industria naval y que viajó a Sudáfrica por motivos laborales. Cuando regresó a España, empezó a sufrir la sintomatología compatible con el virus. Los servicios de Medicina Preventiva y Microbiología del Hospital Álvaro Cunqueiro vigués iniciaron el protocolo para proceder a la secuenciación del virus en los laboratorios del hospital Meixoeiro, del mismo área sanitaria. Fue el pasado cinco de enero cuando se confirmó la presencia de esta variante y, posteriormente, se comunicó al registro internacional GISAID, recoge Ep, según han dictado fuentes de Sanidade. El jefe del Servicio de Microbiología, Benito Requeiro, ha subrayado tras esta confirmación que la capacidad del sistema sanitario gallego para realizar este tipo de análisis completos y sofisticados permite una «correcta identificación» y un «mejor control epidemiológico», ya que han podido descubrirse las vías de entrada en Galicia. Aún así, entiende que será necesario «realizar una vigilancia especial en los puertos y en la llegada de viajeros» que procedan de fuera de las fronteras nacionales. Este es, por tanto, el primer caso importado a nivel nacional de esta nueva cepa del virus. Se ha notificado este jueves, cuando las UCI en Galicia vuelven a marcar una cifra nunca antes vista y se disparan hasta los 193 pacientes. Aunque desciende el número de hospitalizados en planta en una jornada en la que parece haberse estabilizado la tendencia ascendente del número de casos activos.
            </description>
            <category domain="España">España</category>
            <category domain="Galicia">Galicia</category>
            <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 18:00:59 +0100</pubDate>
            <guid>
            https://www.abc.es/espana/galicia/abci-detectado-vigo-primer-caso-confirmado-variante-sudafricana-202101281800_noticia.html
            </guid>
        </item>
        <item>
            <title>
            Congeladas las tarifas del «Programa Conciliamos» para 2021, con la previsión de atender a 8.000 menores
            </title>
            <link>
            https://www.abc.es/espana/castilla-leon/abci-congeladas-tarifas-programa-conciliamos-para-2021-prevision-atender-8000-menores-202101281755_noticia.html
            </link>
            <description>
            <img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2021/01/28/conciliamos-knND--620x349@abc.jpg"/>El Consejo de Gobierno ha aprobado esta mañana la prórroga de los precios actualmente vigentes del «Programa Conciliamos» para 2021, con lo que ya son ocho los ejercicios consecutivos en los que se mantienen congeladas estas tarifas. A tal fin se destinan 1,35 millones que suponen también el mantenimiento de un millar de empleos. A través de este servicio, la Consejería de Familia e Igualdad de Oportunidades presta atención lúdica a niños de entre 3 y 12 años en periodos vacacionales mientras sus padres trabajan, facilitando así que puedan compatibilizar su vida personal, familiar y laboral. La previsión es que 8.000 menores hagan uso de estos recursos a lo largo de este año. Con la decisión de no alterar ni las condiciones ni el importe de las cuotas de este programa, el departamento que dirige Isabel Blanco pretende ser sensible a la delicada situación actual -marcada tanto por la crisis sanitaria como por la económica y social- y adaptarse a las necesidades que puedan tener las familias. De este modo, el programa continuará siendo gratuito para las de menor renta, las numerosas de categoría especial y las víctimas del terrorismo o de violencia de género. La cuota será de cuatro euros diarios en el caso de familias con una capacidad económica de entre 9.000 y 18.000 euros y de seis euros si superan ese umbral. Asimismo, se mantienen las bonificaciones vigentes en los casos en los que dos o más menores de la misma unidad familiar sean usuarios del servicio o se participe en la totalidad del mismo.
            </description>
            <category domain="España">España</category>
            <category domain="Castilla Y León">Castilla Y León</category>
            <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 17:55:13 +0100</pubDate>
            <guid>
            https://www.abc.es/espana/castilla-leon/abci-congeladas-tarifas-programa-conciliamos-para-2021-prevision-atender-8000-menores-202101281755_noticia.html
            </guid>
        </item>
        <item>
            <title>Ayerdi ha sido informado de que es investigado</title>
            <link>
            https://www.abc.es/espana/navarra/abci-ayerdi-sido-informado-investigado-202101281754_noticia.html
            </link>
            <description>
            <img align="left" src="https://static3.abc.es/media/espana/2021/01/28/foto2(1)-kaWB--620x349@abc.jpg"/>El consejero de Desarrollo Económico y Empresarial del Gobierno de Navarra, Manu Ayerdi, se ha desplazado este jueves al Tribunal Superior de Justicia de Navarra (TSJN), donde se le han leído los derechos del artículo 118 de la ley de Enjuiciamiento Criminal como decretó el Tribunal Supremo. El TJSN recibió este miércoles por fax un exhorto del Supremo en el que pedía que se le informara al consejero de sus derechos como investigado en relación con las diligencias abiertas por los préinvestigado abiertas por los préstamos a Davalor. Así, Ayerdi se ha desplazado esta mañana al Palacio de Justicia en Pamplona donde se ha cumplido dicho requerimiento. Tanto el propio consejero, como la presidenta del Gobierno de Navarra, María Chivite, y otros miembros del Gobierno y de los grupos políticos que apoyan al Ejecutivo foral, han afirmado desde hace días que en el momento en que Ayerdi se considere investigado dimitirá, por lo que sería de esperar que lo haga hoy mismo, más cuando ya se ha conocido hasta su posible sustituto, cuando insistían una y otra vez en que todavía no era investigado.
            </description>
            <category domain="España">España</category>
            <category domain="Navarra">Navarra</category>
            <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 17:54:03 +0100</pubDate>
            <guid>
            https://www.abc.es/espana/navarra/abci-ayerdi-sido-informado-investigado-202101281754_noticia.html
            </guid>
        </item>
    </channel>
</rss>